蘋人誌：勇武媽打「前線都係親生仔」 2019年10月3日

楠姑娘，一直在後方支援前線抗爭者，最初去五金舖找面罩豬嘴，後來送他們食物券，又找醫生幫受傷的前線義診。她將年輕人的故事，分享到自己的facebook。有人說她太高調，但她不以為然：「我有責任話畀大家聽，佢哋每一個，都係有血有汗嘅香港人。」

#謝謝妳
==============
🍎 新聞有價，用真相對抗不義
訂閱撐蘋果，每日只需HK$1.68：
=============
📣 召集有心人！半價贊助學生全年睇蘋果
我要撐學生 / 我是學生：
=============
🚨今日新疆 明日香港
《囚牢之疆》專頁揭集中營邪惡面紗：

當接到暫託的遺書

幾個月以來，她一共收過兩封遺書，訪問當天，她事先問准了兩個仔的許可，將兩封遺書帶來，兩封都用信封入好，封了口。

第一封遺書，信封上寫了一個地址，她清楚記得，收到那天是7月24日。「呢個仔得16歲，之前受傷，一直唔敢睇醫生，於是我安排醫生朋友去睇佢。」「睇完之後，其他人走晒，佢就從袋度拎呢封遺書畀我，叫我幫佢保管。」

她天性眼淺，也從未遇過這種情況，收到遺書時，眼淚即時忍不住，邊哭邊拒絕：「我唔可以幫你保管，你係咪黐線㗎？」但對方堅持要她收下，又拜託如果有一天他真的出事，請她一定要到信封上的地址找他母親，因為母親讀書不多，字也不識多個，希望她可以將遺書讀給母親聽。

「我唔想收，但他說我唔收，就冇人肯幫佢了。我惟有話我只可幫你暫託。」

收了遺書後，她連續四天都睡不着，像有顆鉛球掛在心口，萬念俱灰。

第二封遺書，信封上寫着「對不起」三個字，還附有一張寫有地址的字條。「對唔住唔係同我講，係同佢媽咪講。」

「呢個仔，銀包裏面長期有張A4紙，摺得好細好細。」17歲的他將A4紙從銀包取出來給她看，原來是母親寫給他的一封斷絕關係協議書，他和母親相依為命，但母親是深藍，有天他一覺醒來，就發現協議書放在書枱上。

「坦白講，我唔想再收，只係薄薄的一個信封，但我覺得好重。」對於兩個仔的要求，她從不應承，勉強收下，也只稱是暫託。

兩封遺書，她最初隨身攜帶，後來又覺得這樣帶着，很容易弄皺弄髒，她很想保存兩封遺書的狀態，怕辜負了兩個仔，於是將遺書鎖在家中夾萬中，和自己的出世紙、結婚證書等放在一起。

「點解佢哋要寫定遺書，交畀一個識咗唔夠一個月嘅女人？」「你以為佢哋唔怕死？你錯，佢哋好多怕血怕痛，更加怕死，好多仔連打交都未試過，點會唔怕？」

楠姑娘 facebook
睇親D post 都心酸

屌！好撚心酸！
勇武媽打，靠你睇實啲細佬啦

推